%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

@mastersthesis{souza-frameweb07,
	title = {FrameWeb – A Framework-based Design Method for Web Engineering},
	year = {2007},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	author = {Souza, Vitor Estevão Silva}
}

@book{falboEngSoft,
	title = {{Engenharia de Software}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ES/Notas_Aula_Engenharia_Software.pdf},
	pages = {144},
	year = {2014}
}

@book{falboEngReq,
	title = {{Engenharia de Requisitos}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ER/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos.pdf},
	pages = {178},
	year = {2017}
}

@book{falboProjeto,
	title = {{Projeto de Sistemas}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2016.pdf},
	pages = {138},
	year = {2016}
}

@book{pressman2011engenharia,
	title={Engenharia de software},
	author={Pressman, Roger S},
	volume={7},
	year={2011},
	publisher={Makron books Sao Paulo}
}

@book{aurum2013managing,
	title={Managing software engineering knowledge},
	author={Aurum, Ayb{\"u}ke and Jeffery, Ross and Wohlin, Claes and Handzic, Meliha},
	year={2013},
	publisher={Springer Science \& Business Media}
}

@book{ruby2013agile,
	title={Agile Web Development with Rails 4},
	author={Ruby, Sam and Thomas, Dave and Hansson, David Heinemeier},
	year={2013},
	publisher={Pragmatic Programmers}
}

@article{ieee1990standard,
	title={Standard glossary of software engineering terminology},
	author={IEEE Standards Association and others},
	journal={lEEE Std},
	pages={610--12},
	year={1990}
}

@monography{salvatore2016alocaweb,
	title={AlocaWeb e BibLattes - Módulos do sistema
	Marvin},
	author={Salvatore, Thiago Rocha},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2016},
	type={Projeto de Graduação}
}

@book{fowler2002patterns,
	title={Patterns of enterprise application architecture},
	author={Fowler, Martin},
	year={2002},
	publisher={Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.}
}

@article{ginige2001web,
	title={Web engineering: An introduction},
	author={Ginige, Athula and Murugesan, San},
	journal={IEEE multimedia},
	volume={8},
	number={1},
	pages={14--18},
	year={2001},
	publisher={IEEE}
}

@article{winckler2002avaliaccao,
	title={Avalia{\c{c}}{\~a}o de usabilidade de sites web},
	author={Winckler, Marco and Pimenta, Marcelo Soares},
	journal={Escola de Inform{\'a}tica da SBC SUL (ERI 2002) ed. Porto Alegre: Sociedade Brasileira de Computa{\c{c}}{\~a}o (SBC)},
	volume={1},
	pages={85--137},
	year={2002}
}

@book{kotonya1998requirements,
	title={Requirements engineering: processes and techniques},
	author={Kotonya, Gerald and Sommerville, Ian},
	year={1998},
	publisher={Wiley Publishing}
}

@mastersthesis{martins-mestrado15,
	title = {{Uma abordagem dirigida a modelos para o projeto de Sistemas de Informação Web com base no método FrameWeb}},
	author = {Martins, Beatriz Franco Souza},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2016}
}

@book{kentbeck,
	title={Test-Driven Development By Example},
	author={Kent Beck},
	year={1998},
	publisher={Wiley Publishing}
}

@book{tdd-caelum,
	title={TDD},
	author={Aniche, Maurício},
	url = {http://tdd.caelum.com.br/},
	year = {2014}
}

@book{adrian-mejia,
	title = {Ruby on Rails Architectural Design},
	author = {Adrian Mejia},
	url = {http://adrianmejia.com/blog/2011/08/11/ruby-on-rails-architectural-design/},
	year = {2011}
}

@online{wikipedia-mvc,
	author = {Wikipedia},
	title = {MVC},
	year = 2017,
	url = {http://web.archive.org/web/20080207010024/http://www.808multimedia.com/winnt/kernel.htm},
	urldate = {2017-08-22}
}

@online{benlewis-drycontrollers,
	author = {Ben Lewis},
	title = {Using Services to Keep Your Rails Controllers Clean and DRY},
	year = 2017,
	url = {https://www.engineyard.com/blog/keeping-your-rails-controllers-dry-with-services},
	urldate = {2017-07-19}
}